活躍內地醫療界 公司屢被罰

2018年11月19日

活躍內地醫療界
公司屢被罰

李亮為生殖科技專家，今年9月在成都舉行的中新生殖醫學高峯論壇任主持人。

【本報訊】被捕越柙犯李亮（LI LEON），在港股壇只見他涉足一隻股票中國環保科技（646）；以他本名李俐樺翻查內地註冊網，則發現他在內地醫療界甚為活躍。李俐樺有多個同名人士，其中與他背景最為接近的一人，為18間公司的法定代表，其中多間為醫療相關公司，分佈全國包括北京有8家、遼寧4家及上海等6家，總資本逾億元人民幣。

以小控大 掌「好好優寶」

據內地查冊網顯示，李亮擔任法人或直接持有的主要為醫療公司，投資額每每上百萬人民幣，公司雖有拍檔，但李皆佔大份。其中一間「好好優寶（北京）醫療科技有限公司」，由查冊網所見，李亮以小控大，用60萬佔有「好好優寶（北京）醫療投資管理有限公司」六成股權（現稱北京亞美越洋醫療技術），再以近9,000萬持有「好好優寶（北京）醫療科技有限公司」九成股權。

該公司亦曾出現在港交所通告中，不過股東則是一間Circle Chain Limited的英屬處女群島註冊公司。去年1月，李亮以轉股方法成為中國環保科技第大二股東，6個月後中國環保科技發出一份收購通告，打算以價值1.04億的可換股債券，購入「好好優寶控股」，「好好優寶（北京）醫療科技有限公司」正是其子公司，惟交易今年2月告吹，通告指決定是「經各方友好協商並達成共識」，未有解釋原因。

據內地查冊網，李亮尚有一批公司，業務主要為醫療公司，該批公司曾多次被處罰或警告。其中一間羅迪歐（北京）醫療投資管理有限公司曾多次招聘中醫、臨床醫生，業務範圍亦包括銷售日用品、醫療器械，查冊網指出「生產經營中曾存在嚴重違法行為」。另一間主要業務為美容皮膚科的上海鉑生醫療美容診所，亦曾受行政處罰。除醫療以外，他亦有數間批發公司，業務銷售塑料零件、橡膠零件、電子元件。

■記者孫樂祈

上一則
上一則
自稱劍橋博士 專攻生殖科技 LEON越柙疑大沽貨 中國環科變仙股

下一則
下一則
異動成交2,300萬 股價急瀉五成

條友仲要有AIDS

我就唔信佢有AIDS

自己睇

條友聲稱咋喎
邊度有證實係

葛博士

之前舊話係南亞人
而家又突然變支那人
家下d新聞已經信唔過

屈機男夠話自己有張千二萬既樓契